\documentclass{article}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=lrtb,
	language=Java,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}

\title{Praktikum ASD: Homework 2}
\author{Faiz Unisa Jazadi \\ \small{21/475298/PA/20563}}
\date{February 4th, 2022}


\begin{document}
\maketitle
\section*{Soal 1}
Create a class that contains the following methods:
\begin{enumerate}
	\item \verb|getMinValue|
	\item \verb|isSameAbsoluteValue|
	\item \verb|getMesssage|
\end{enumerate}
\subsection*{Program}
Filename: \verb|ActivityThree.java|
\begin{lstlisting}[language=java]
import java.util.Scanner;

public class ActivityThree {
	public static void main(String[] args) {
		Scanner input = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("getMinValue(a, b)");
		System.out.print("Enter a: ");
		int a = input.nextDouble();
		System.out.print("Enter b: ");
		int b = input.nextDouble();
		System.out.println("The minimum value is " + getMinValue(a, b));
		System.out.println();
		
		System.out.println("isSameAbsoluteValue(i, j)");
		System.out.print("Enter i: ");
		int i = input.nextInt();
		System.out.print("Enter j: ");
		int j = input.nextInt();
		System.out.println("The result is " + isSameAbsoluteValue(i, j));
		System.out.println();
		
		System.out.println("getMessage(Faiz, true)");
		getMessage("Faiz", true);
		System.out.println("getMessage(Faizah, false)");
		getMessage("Faizah", false);
		
		input.close();
	}
	
	public static double getMinValue(double a, double b) {
		if (a < b) {
			return a;
		}
		return b;
	}
	
	public static boolean isSameAbsoluteValue(int i, int j) {
		return Math.abs(i) == Math.abs(j);
	}
	
	public static void getMessage(String name, boolean isKid) {
		String pronoun = isKid ? "Dek" : "Pak";
		System.out.println(String.format("Halo %s %s", pronoun, name));
	}
}
	\end{lstlisting}

\subsection*{Penjelasan}
Pada method \verb|main| (entry-point), dilakukan pemanggilan terhadap method-method yang diminta oleh soal dengan argumen berasal dari standard input. Keluaran juga dihasilkan terhadap standard output untuk setiap nilai kembalian method yang dipanggil.
\begin{enumerate}
	\item Method \verb|getMinValue| dibuat dengan memeriksa terlebih dahulu jika $a > b$ (dengan menggunakan percabangan \verb|if|). Jika benar, maka kembalikan nilai $a$. Sebaliknya, kembalikan nilai $b$.
	\item Method \verb|isSameAbsoluteValue| dibuat dengan memanfaatkan fungsi built-in \verb|Math.abs()| untuk menghitung nilai mutlak. Method ini langsung mengembalikan nilai hasil perbandingan nilai mutlak $|i| = |j|$.
	\item Ketika dijalankan, method \verb|getMessage| akan menentukan variabel \verb|pronoun| berdasarkan nilai \verb|isKid| (dengan menggunakan operator ternary). Kemudian, method ini akan memberi keluaran di standard output berupa string dengan format \verb|Halo {pronoun} {name}|.
\end{enumerate}
\end{document}